真係有人搞獨立喎！ - 畢明

真係有人搞獨立喎！ - 畢明

美聯社(美聯社)

過去這些月以來，到底發生了什麼。不是說香港發生了什麼，是看看香港令世界發生了什麼事。

先回帶到去年9月，英國保守黨舉辦「香港自由、法治、自治受損」座談會，中國中央電視台駐倫敦記者孔琳琳，在現場尋釁滋事，先狙擊與會人士意圖分裂中國，再擲出騙子、漢奸等字眼，又失控掌摑一名香港籍留學生，結果當場被捕，控以普通襲擊罪。前日，英國法院裁定孔琳琳襲擊罪名成立，判處12個月有條件假釋，並須賠償被害人2115英鎊。

人家在談香港的「自由、法治、自治」，她來示範中國式霸權、野蠻、攻擊性。

今年10月，英國的Lord Alton of Liverpool公開發言，要求英國引用《馬格尼茨基人權問責法》，制裁破壞香港高度自治的香港官員及警員。"Like the noble Lord, Lord Pendry, I hope that we will use Magnitsky powers, including sanctions against officials in China and Hong Kong who undermine the city's autonomy. I hope the Minister will tell us that we will be doing so"。

也是10月，北京和布拉格雙雙宣布終止姊妹城市關係，割席斷手帕，中方宣布停止所有與布拉格的官方往來。2016年，北京和布拉格簽署了姊妹城市協議，根據協議布拉格需承認北京要求的一個中國原則，承認台灣為中國不可分割的領土。做姊妹，有條件。如今布拉格市長顧問卻說，「政治宣告不應該出現在首都城市之間的合作協議，我不同意（布拉格上一屆市政官員）用這種方式展示對中國現在獨裁政權的支持；布拉格希望刪除有關承認一個中國的協議文本，以證明布拉格不同意中國對人權的踐踏」。

料事如神的你，必猜到布拉格之後要硬食些例牌菜，「粗暴干涉中國內政」呀，布拉格將「自討苦吃」呀等套餐，不過捷克外交部長中彈也不躺下，回擊一記「民主裏容不下威脅」。

到11月就精彩了。計有德國戰地記者Enno Lenze在 Twitter發帖，說自己曾在香港多次體驗催淚彈，又受到真槍實彈威脅，指香港警察比ISIS更可怕，他們太「難以預計」。

又有韓國多所大學在校園內宣傳撐港反送中，引發中國留學生不滿，雙方初則口角繼而大打出手。首爾漢陽大學、高麗大學等等都有衝突事件，中國留學生揚威海外，指責「韓國人煽動香港獨立……不能容忍」，韓國學生反譏「這麼愛國那就別上學了回老家去吧」。

日本呢，執政自民黨一個保守派國會議員聯盟通過決議，中國若不改變打壓香港市民的姿態，不重視人權的話，不歡迎中國國家主席習近平訪問日本。也有日本東京農業大學的3年級生井田光來香港旅行變被捕。他剛從迪士尼樂園遊玩回來，到香港理工大學觀看示威遊行情況，就被捕了，表示自己「什麼都沒有做，沒有扔石頭，只是去看看」。算不算濫捕出國際？

還有鄭文傑與王立強事件。前者英國駐港總領館前僱員，指控自己是被送中、被嫖妓、被嚴刑逼供的受害者。後者，向澳洲安全情報組織「投誠」的中國特工，指正中國滲透香港多間大學，並有份參與策劃綁架銅鑼灣書店經營者李波。

終於，美國參眾兩院通過《香港人權與民主法》，總統已簽署確認。

美國之後，荷蘭議會通過議案，要求荷蘭政府必須於2020年1月31日前實施荷蘭版本的《馬格尼茨基人權問責法》，將禁止違反人權者，包括香港、中國、俄羅斯等地的人士入境荷蘭，並且凍結他們的資產。

還有超過60名加拿大跨黨派國會議員，出席一個有關香港現況的研討會時，大部分國會議員同意動用《馬格尼茨基人權問責法》，制裁違反人權的香港官員及警員。

英、美、加、澳、日、韓、捷克、德國、荷蘭，至少九個歐美亞洲文明國家，不齒中國的霸權所為，外國勢力萬歲！

世上，哪一個國家，輸出流氓最多，國際行為最惡霸？

盲腸終於突破！真的有人在搞獨立，但不是港獨，是在搞「中獨」。一個世界公敵，大勢漸成，中國獨立，自絕於天下。

說天滅中共，我不同意，霸權，都是自我毀滅的，都是"author of his own misfortune"。
IG：budmingbudming
FB專頁：

畢明
電郵 :budming@yahoo.com